% !TEX root = ../main.tex
\chapter{Introduction}
\label{chapter:introduction}

(1) \cite{laney20013d}   Stream Sources  \cite{kamburugamuve2013survey}
Explicar las características de los datos hoy en día. (las Vs de Big Data).
Dar ejemplos de aplicaciones que tengan este paradigma de datos nuevo. Data Stream Applications\cite{chakravarthy2009stream}
  In the recent years, the volume of data generated in different domains has
  grown in a way that it is impossible to store and process it.
  Stream processing was born as a solution to this problem, allowing to process
  data incrementally without having access to all of it.
  Instead of considering data as an static entity. Stream processing works over
  sequences or streams of data and defines basic functions that operate over a
  single element of one or more streams. At the same time, a function may
  generate a new stream with its output and this stream can be fed into other
  functions. In this way is possible to do sophisticated computations in a distributed and performant manner.

(2)
Explicar que en general necesitamos repensar cómo se procesan y almacenan esos datos. Acá simplemente es decir que por ejemplo antes las operaciones eran perfectamente conocidas, y la estructura de los datos también, y explicar cómo el paradigma usual no está preparado para eso

(3) Paradigm Shift\cite{chakravarthy2009stream}
Explicar ya de forma tecnológica (esquema de almacenamiento, procesamiento, métricas de QoS) cómo batch processing y RDBS no sirven respecto a las Vs. Dar ejemplo concretos de apicaciones que evolucionaron en esa dirección

(4)
Explicar cómo streaming resuelve esos problemas, y cómo funciona muy por encima. Explicar las diferencias (sobre todo en QoS) entre el paradigma tradicional y este.
  Stream processing is naturally suited for real time or near real time applications. Given its capacity to operate over partial information and produce results continuously.

(5)
Explicar qué es elasticidad y qué es distribución. Explicar por encima cómo a veces se puede optar por hacer que un "worker" trabaje con un subset de datos y otro worker con otro (hablar de data parallelism)

(6)
decir ¿qué pasa cuando, por la forma de dividir los datos un worker tiene demasiada más carga que otro? Explicar que acá es donde entran los algoritmos de división de datos teniendo en cuenta ciertas restricciones. Decir que estas restricciones no obedecen solo a QoS sino a la arquitectura y garantías del sistema mismo.

(7)
Decir que algoritmos tradicionales fueron creados con ciertos objetivos en mente, obviando cosas como X, Y, Z. Decir: "esta tesis propone un algoritmo que logra bla bla bla"

(8)
explicación de en que consiste el documento y la tesis como tal
